 \begin{question}[section=8,name={Product Line Engineering},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={20200709}]
	\begin{compactenum}
		\item Was ist Product Line Engineering?
		\item Was gibt es da? Wie macht man das?
		\item Welche Logik ist das? (eher allgemeine Zusatzfrage, nicht gewertet)
	\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
	\begin{compactenum}
	\item Beim Product Line Engineering geht es darum Produkte zu entwickeln, die einem gemeinsamen Kern besitzen aber verschiedene Spezialisierungen besitzen. Beispielsweise kann man ein Basis Smartphone entwicklen und daraus dann ein preiswertes Gerät mit schlechter Kamera und ein teures Gerät mit guter Kamera entwickeln. Der Vorteil davon ist, dass die Entwicklungskosten gesenkt werden.
	\item Die Art wie Features ausgewählt werden können, nennt man Selektoren und von diesen gibt es verschiedene Varianten (alle Beispiele bezogen auf ein Smartphone):
	\begin{compactenum}
		\item Option (Ja oder Nein): Kamera ja oder nein?
		\item Single Adaptor (= Entweder Oder: Farbdisplay oder Schwarzweißdisplay.
		\item Multiple Adaptor (= Inklusives Oder ): Verschiedene Wege zu Telefonieren: Audio, Video, ...
		\item Kombinationen davon
	\end{compactenum}
	Ein Problem das oft besteht, ist das Features nicht unabhängig voneinander sind und sich gegenseitig beinflussen können. Beispiel Auto: Abstandshalter vs. Tempomat.
	\item Das hat entspricht der Aussagenlogik aus der theoretischen Informatik.
	\end{compactenum}
\end{solution}

%% TODO